<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Leandro.Ross - Personal Sitio on Leandro.Ross - Personal Sitio </title>
    <link>https://leandro.ross.nom.br/</link>
    <updated>Thu, 04 May 2017 09:43:21 BRT</updated>
    <language>en-us</language>
    
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International License.</copyright>
    
    <item>
      <title>Reiniciando no submundo do Blog</title>
      <link>https://leandro.ross.nom.br/post/reiniciando-no-submundo-do-blog/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 09:43:21 BRT</pubDate>
      
      <guid>https://leandro.ross.nom.br/post/reiniciando-no-submundo-do-blog/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;ahhhhhhhhhhhhh&#34;&gt;Ahhhhhhhhhhhhh!!!!!!!!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vou criar um blog, que coisa mais fácil vai no site do &lt;strong&gt;wordpress&lt;/strong&gt; e cria um gratuito ou vai no &lt;strong&gt;blogspot&lt;/strong&gt; e cria um gratuito ou &lt;strong&gt;medium&lt;/strong&gt; ou não cria nada. Como iniciar um blog, sendo um developer e não querer utilizar tecnologias que você conhece, quero criar um blog mas quero algo novo, quero algo desafiador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que fazer!!! Quero criar um blog, mas quero ser diferente, vou contar um pouco dos últimos dois dias ate criar esse blog. &lt;em&gt;Nem sei por que criei este blog, talvez uma emoção de momento ou para se ter um domínio para hospedar meus trabalhos, vai saber nem eu mesmo me intendo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1° Dia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Procurar novas tecnologias que eu não conheço ou que nunca trabalhei, como um belo intendedor de google &amp;ldquo;como buscar uma informação&amp;rdquo;, fiz uma pesquisa por tecnologias que me chamaram atenção logo na apresentação e em sua data de criação, quanto mais recente melhor para o meu projeto. Primeiro fui buscar tecnologias de CSS, Javascript e um framework novo ou algo que me permitisse desenvolver e publicar esse meu blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abaixo vou citar algumas coisas na qual encontrei nesse primeiro momento.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;CSS Framework&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash; A primeira busca por coisas novas me surgiu esses dois caras, um já tinha visto em alguns videos o pessoal o utilizar o &lt;strong&gt;Bulma&lt;/strong&gt; porem o outro nunca tinha ouvido falar, fui conferir a documentação a comunidade e o ultimo release quando foi lançado. O que mais chamou a minha atenção foi o &lt;strong&gt;Spectre&lt;/strong&gt;, acho que pela documentação que me apresentou alguns exemplos interessantes. Ao escrever este texto que fui notar, sou entusiasta e desenvolvedor de &lt;strong&gt;SASS&lt;/strong&gt; e notei agora que o escolhido e &lt;strong&gt;LESS&lt;/strong&gt;, mesmo assim gostei do Spectre para este projeto. &lt;em&gt;pronto agora tenho um framework de css&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://picturepan2.github.io/spectre/index.html&#34;&gt;https://picturepan2.github.io/spectre/index.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://bulma.io/&#34;&gt;http://bulma.io/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Javascript&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash; Com javascript foi a mesma coisa que a busca de CSS o primeiro resultado e o unico foi este cara, que apenas dei uma olhada na documentação &lt;em&gt;sabe aquela olhada que o scroll desce em um segundo&lt;/em&gt; foi bem isso que eu fiz e coloquei na mente que iria usar ele, sem mesmo saber o por que usuária uma lib de javascript. &lt;strong&gt;nem tem javascript no site&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://svelte.technology/&#34;&gt;https://svelte.technology/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Web Framework&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash; Não sei se posso dizer Web Framework mas vou citar assim, para a tecnologia que iria gerir o blog, esta busca foi complicada e difícil encontrar algo novo ainda mais quando você e envolvido já em uma comunidade como no meu caso, trabalho com &lt;strong&gt;PHP&lt;/strong&gt; mais precisamente com &lt;strong&gt;Laravel&lt;/strong&gt; e muitas das minhas buscas me retornam frameworks de php porem eu queria algo novo, e nas buscas os resultados eram sempre os mesmos &amp;ldquo;Synfony, Laravel, YUII, CodeIgniter, Cake ou Zend&amp;rdquo; já passei por alguns desses citados, e como seria um blog algo fácil e sem complicação, a minha busca passou a procurar algo mais dinâmico, para um desenvolvimento simples e rápido.
&amp;ndash; Em um post do SitePoint vi um resultado de pesquisa e um nome me chamou a atenção &lt;strong&gt;PHPIXIE&lt;/strong&gt; em primeira visita ao site um texto e um botão muito chamativo &lt;strong&gt;&amp;ldquo;LEARN PHPIXIE IN 30 MINUTES&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; opa acho que encontrei o meu novo framework.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://phpixie.com/&#34;&gt;https://phpixie.com/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Novas Definições&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
